.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\" and Copyright 2015 Michael Kerrisk <mtk.manpages@gmail.com>
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Sun Jul 25 10:41:09 1993 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Jarosław Beczek (PTM) <bexx@poczta.onet.pl>, 1998.
.\" Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2014.
.\" Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>, 2014, 2016.
.TH MEMCPY 3 2015\-07\-23 "" "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
memcpy \- kopiuje obszar pamięci
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#include <string.h>\fP
.sp
\fBvoid *memcpy(void *\fP\fIdest\fP\fB, const void *\fP\fIsrc\fP\fB, size_t \fP\fIn\fP\fB);\fP
.fi
.SH OPIS
Funkcja \fBmemcpy\fP() kopiuje \fIn\fP bajtów z obszaru pamięci \fIsrc\fP do obszaru
pamięci \fIdest\fP.  Obszary te nie mogą na siebie nachodzić. Jeżeli obszary
pamięci na siebie nachodzą, należy używać \fBmemmove\fP(3).
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Funkcja \fBmemcpy\fP() zwraca wskaźnik do \fIdest\fP.
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lb lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBmemcpy\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe
.TE
.SH "ZGODNE Z"
POSIX.1\-2001, POSIX.1\-2008, C89, C99, SVr4, 4.3BSD.
.SH UWAGI
.\" glibc commit 6fb8cbcb58a29fff73eb2101b34caa19a7f88eba
.\" From forward copying to backward copying
Zignorowanie wymogu nienachodzenia na siebie obszarów pamięci jest źródłem
prawdziwych błędów (Standardy POSIX i C jednoznacznie określają, że
wykorzystanie \fBmemcpy\fP() z nachodzącymi na siebie obszarami pamięciami daje
niezdefiniowane zachowanie). Co więcej, w glibc 2.13 na niektórych
platformach (w tym x86\-64) przeprowadzana jest optymalizacja wydajności
\fBmemcpy\fP() obejmująca zmianę kolejności kopiowania bajtów z \fIsrc\fP do
\fIdest\fP.

.\" Adobe Flash player was the highest profile example:
.\"   https://bugzilla.redhat.com/show_bug.cgi?id=638477
.\"   Reported: 2010-09-29 02:35 EDT by JCHuynh
.\"   Bug 638477 - Strange sound on mp3 flash website
.\"
.\"   https://sourceware.org/bugzilla/show_bug.cgi?id=12518
.\"   Bug 12518 - memcpy acts randomly (and differently) with overlapping areas
.\"   Reported:       2011-02-25 02:26 UTC by Linus Torvalds
.\"
.\" glibc commit 0354e355014b7bfda32622e0255399d859862fcd
Zmiana ta ujawniła poważne błędy w wielu aplikacjach przeprowadzających
kopiowania na nachodzących obszarach pamięci. W poprzedniej implementacji, w
której kolejność kopiowanych bajtów szczęśliwie ukrywała ten błąd, który
odsłonił się po jej odwróceniu. W glibc 2.14 dodano wersjonowany symbol,
dzięki czemu stare pliki binarne (zlinkowane z glibc w wersji wcześniejszej
niż 2.14) korzystają\ z implementacji \fBmemcpy\fP() która w sposób bezpieczny
obsługuje przypadek nachodzących obszarów pamięci (udostępniając "starszą"
implementację \fBmemcpy\fP(), która była aliasem \fBmemmove\fP(3)).
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBbcopy\fP(3), \fBmemccpy\fP(3), \fBmemmove\fP(3), \fBmempcpy\fP(3), \fBstrcpy\fP(3),
\fBstrncpy\fP(3), \fBwmemcpy\fP(3)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Jarosław Beczek (PTM) <bexx@poczta.onet.pl>,
Andrzej Krzysztofowicz (PTM) <ankry@mif.pg.gda.pl>,
Robert Luberda <robert@debian.org>
i
Michał Kułach <michal.kulach@gmail.com>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
